<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://futurevisions.world/de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://futurevisions.world/de/" rel="alternate" type="text/html"/><updated>2025-01-30T21:04:20+00:00</updated><id>https://futurevisions.world/feed.xml</id><title type="html">Zukunftsvisionen: Projekt Entfaltung</title><entry><title type="html">Taschenbuch verfügbar</title><link href="https://futurevisions.world/de/blog/2025/paperback/" rel="alternate" type="text/html" title="Taschenbuch verfügbar"/><published>2025-01-30T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://futurevisions.world/blog/2025/paperback</id><content type="html" xml:base="https://futurevisions.world/blog/2025/paperback/"><![CDATA[<p>Es hat zwar deutlich länger gedauert als von Amazon angekündigt, aber heute ist es soweit: Das Taschenbuch kann jetzt von jedem via Amazon bestellt werden.</p> <p>Mit diesem Meilenstein kann ich das Buch (und diese Webseite) jetzt bewerben. Bevor es möglich war, auch die gedruckte Version zu kaufen, war dies nicht sonderlich sinnvoll.</p> <p>Mit der englischen Übersetzung und weiteren Textverbesserungen anhand von Feedback habe ich noch einiges mit diesem Buch vor. Aber das große Projekt, das Buch zu schreiben und in 1. Auflage zu veröffentlichen, ist mit der Verfügbarkeit des Taschenbuches jetzt abgeschlossen.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="book"/><category term="update"/><summary type="html"><![CDATA[Taschenbuch kann jetzt von jedem via Amazon bestellt werden]]></summary></entry><entry><title type="html">Webseite Live, Buch verfügbar</title><link href="https://futurevisions.world/de/blog/2025/website-live/" rel="alternate" type="text/html" title="Webseite Live, Buch verfügbar"/><published>2025-01-14T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://futurevisions.world/blog/2025/website-live</id><content type="html" xml:base="https://futurevisions.world/blog/2025/website-live/"><![CDATA[<p>Taschenbuch und E-Book sind erwerbbar (auch wenn beim Taschenbuch noch “Derzeit nicht verfügbar.” angezeigt wird), somit habe ich die Webseite live geschalten. :-)</p> <p>Ich habe in den letzten Tagen die frei verfügbare HTML Version des Buches deutlich verbessert, indem ich den per Konvertiertierungstool erzeugten HTML Code mithilfe eines Skriptes modifiziere, und indem ich das genutzte CSS angepasst habe.</p> <p>Das Resultat davon sind ein übersichtliches Inhaltsverzeichnis, gute Einrückung von Listen und eine weit bessere Formatierung des Glossars.</p> <p>Bis zur englischen Übersetzung des Buches wird es noch einige Monate dauern. Ich möchte zunächst den Publikationsprozess abschließen und erstes Feedback sammeln, bevor ich das Projekt angehe, Text und Bilder ins Englische zu übersetzen.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="website"/><category term="book"/><category term="update"/><summary type="html"><![CDATA[Stand der Veröffentlichung von Webseite und Buch]]></summary></entry><entry><title type="html">Sprache wechseln</title><link href="https://futurevisions.world/de/blog/2024/switching-language/" rel="alternate" type="text/html" title="Sprache wechseln"/><published>2024-12-29T00:00:00+00:00</published><updated>2024-12-29T00:00:00+00:00</updated><id>https://futurevisions.world/blog/2024/switching-language</id><content type="html" xml:base="https://futurevisions.world/blog/2024/switching-language/"><![CDATA[<p>Du kannst die Sprache auf Englisch umschalten, indem du die “EN” Schaltfläche rechts oben anklickst (vorletzter Menüpunkt im Navigationsmenü).</p> <p>Der letzte Menüpunkt im Navigationsmenü erlaubt den Wechsel zwischen hellem und dunklem Modus der Webseite.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="website"/><category term="usability"/><summary type="html"><![CDATA[Hinweise zur Webseite]]></summary></entry></feed>